<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" ><generator uri="https://jekyllrb.com/" version="3.8.7">Jekyll</generator><link href="http://localhost:4000/feed.xml" rel="self" type="application/atom+xml" /><link href="http://localhost:4000/" rel="alternate" type="text/html" /><updated>2021-04-15T20:12:28+02:00</updated><id>http://localhost:4000/feed.xml</id><title type="html">Blog Ingeheris</title><subtitle>Blog tecnológico sobre Negocios Digitales.</subtitle><author><name>María José Ruiz</name></author><entry><title type="html">¿Es imprescindible un blog en una web de empresa?</title><link href="http://localhost:4000/marketing/blog-imprescindible-web-empresa/" rel="alternate" type="text/html" title="¿Es imprescindible un blog en una web de empresa?" /><published>2021-04-15T00:00:00+02:00</published><updated>2021-04-15T00:00:00+02:00</updated><id>http://localhost:4000/marketing/blog-imprescindible-web-empresa</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/marketing/blog-imprescindible-web-empresa/">&lt;p&gt;Cuando yo era pequeña, muchas niñas tenían su propio diario en el que escribían sus miles de aventuras y desventuras cada día. Todas estaban muy orgullosas de sus hazañas y lo reflejaban por escrito explicándolo con todo lujo de detalles pero también les servía para desahogarse cuando habían tenido un mal día o tenían algún problema que, aunque para ellas era casi como el fin del mundo, eran sólo cosas de niñas.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;qué-es-un-blog&quot;&gt;¿Qué es un Blog?&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;En el asunto que hoy nos ocupa: el &lt;strong&gt;blog dentro de una estrategia empresarial&lt;/strong&gt;, podemos decir que un blog es como nuestro antiguo diario de tiempo atrás.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Si consultamos en internet la definición de blog, podemos decir según la wikipedia en español que : &lt;em&gt;“Un blog​ o bitácora​ &lt;strong&gt;es un sitio web&lt;/strong&gt; que incluye, a modo de diario personal de su autor o autores, contenidos de su interés, que suelen estar actualizados con frecuencia y a menudo son comentados por los lectores.​ Sirve como publicación en línea de historias con una periodicidad muy alta, que son presentadas en orden cronológico inverso, es decir, lo más reciente que se ha publicado es lo primero que aparece en la pantalla. Actualmente un blog puede tener diversas finalidades según el tipo, taxonomía o incluso su autoría, como por ejemplo para &lt;strong&gt;reforzar la marca personal&lt;/strong&gt; del autor, generar información para comunidades temáticas concretas o incluso servir como medio para buscar oportunidades, etc.”&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Claro, un diario juvenil era sólo cosa de niños o de adolescentes porque, por muy importante que fuera nuestro diario para nosotros, según íbamos creciendo, la escritura quedaba relegada e, incluso, en la mayoría de los casos olvidada. Todo desaparecía con la “madurez”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Entonces, para volver a nuestro asunto, ¿esto quiere decir que un blog sólo sirve para empresas que están empezando o para empresas pequeñas? Para contestar a esta pregunta de forma profesional vamos a examinar para qué sirve un blog y así llegar por vosotros mismos a una conclusión bien meditada y que seguro será la acertada para nuestra empresa o negocio.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;para-qué-sirve-un-blog&quot;&gt;¿Para qué sirve un blog?&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Es evidente que los tiempos cambian y, este último año es una prueba inequívoca de ello, por eso, pensar que un blog es como el diario que escribíamos de niños es tener una visión muy limitada de todo lo que engloba un blog. Entonces, ¿para qué sirve un blog?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En pocas palabras, un blog es una de las &lt;strong&gt;estrategias de marketing&lt;/strong&gt; más utilizadas en estos últimos años por multitud de empresas, desde el pequeño autónomo que comienza su andadura profesional hasta las grandes empresas de las que no es necesario dar nombres porque todos las conocemos. Por este motivo, examinar los beneficios de tener un &lt;strong&gt;blog corporativo&lt;/strong&gt; o un blog de empresa debe ser casi una obligación por parte de todo empresario que se esté planteando confeccionar una completa estrategia de marketing.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;beneficios-de-tener-un-blog-de-empresa&quot;&gt;Beneficios de tener un blog de empresa&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Como lo indicaba, los beneficios de tener un blog son muchos y, a la vez, pueden ser muy importantes pero para esto debe de estar bien integrado dentro de nuestro &lt;strong&gt;plan de marketing&lt;/strong&gt; y bien coordinado con el resto de estrategias comerciales.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Vamos a enumerarlas:&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;mejora-el-posicionamiento-de-nuestra-página-web&quot;&gt;Mejora el posicionamiento de nuestra página web&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Un buen contenido en nuestro blog puede hacer que nuestro &lt;strong&gt;posicionamiento orgánico&lt;/strong&gt; se vea mejorado por dos motivos principales:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;El uso estratégico de las &lt;strong&gt;palabras claves&lt;/strong&gt; (keywords) que queremos destacar para diferenciarnos de nuestra competencia  dentro de nuestros artículos del blog hace que el posicionamiento &lt;strong&gt;SEO&lt;/strong&gt; de nuestra página web crezca automáticamente, de forma exponencial y de manera natural.&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;El publicar contenido con regularidad hace que nuestro sitio web sea visto regularmente e incluso, compartido. Podríamos decir que nuestro sitio web tendrá vida propia puesto que podrá &lt;strong&gt;interactuar&lt;/strong&gt; con más personas de las que nos pensamos y además, podremos tener sus opiniones que nos ayudarán a realizar una mejor &lt;strong&gt;segmentación&lt;/strong&gt; de nuestro público.&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h3 id=&quot;nos-acercamos-a-nuestros-leads-y-prospectos&quot;&gt;Nos acercamos a nuestros leads y prospectos&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;La publicación de &lt;strong&gt;contenido de calidad&lt;/strong&gt; y que ayuda a las personas en sus búsquedas, sin necesariamente, buscar como objetivo una venta inmediata, hace que estas personas (&lt;strong&gt;leads&lt;/strong&gt;) nos conozcan y empecemos a ser un referente para ellos. Pueden, incluso, dejarnos sus datos a través de formularios por lo que podremos enviarles más información de su interés de forma regular si ellos así lo desean.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Un ejemplo lo tenemos en Leroy Merlin, ellos llegan a sus leads a través de contenido de calidad, principalmente, videos explicativos de cómo utilizar todo aquello que venden o contenidos relevantes en su blog. Las personas van a ellos para informarse, no necesariamente para comprar, pero a la larga muchos deciden comprar en sus tiendas porque les transmite la seguridad de que no se equivocarán o de que serán ayudados si lo necesitan.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://ingeheris.github.io/blog/marketing/que-es-un-prospecto-y-que-es-un-cliente/&quot;&gt;¿Qué es un prospecto y qué es un cliente?&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;humaniza-nuestra-empresa&quot;&gt;Humaniza nuestra empresa&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Cuando publicamos un post en nuestro blog, la imagen comercial o de ventas desaparece puesto que el objetivo de hacer este tipo de publicaciones es ayudar a nuestro lector de forma práctica para que pueda ver en qué le va a resultar útil nuestros productos o nuestro saber hacer.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Una buena estrategia de marketing hará que nuestro blog se pueda hacer eco de los servicios que ofrece nuestra empresa haciendo que se vea de una forma &lt;strong&gt;atractiva y amena&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;nos-permite-interactuar-con-nuestros-clientes&quot;&gt;Nos permite interactuar con nuestros clientes&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Nuestros clientes pueden recibir a través de nuestro blog todo tipo de información sobre nuestros productos, servicios, avisos y/o soluciones a problemas que pudieran tener. Esto hará que nuestros clientes no sólo puedan estar informados en todo momento de lo que les ofrecemos sino que también van a tener la seguridad de estar acompañados en cualquier instante que lo necesiten.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Podemos conocer cómo les ha ido el seguir nuestros consejos o para qué les ha servicio el producto del que nosotros hemos hablado en el post&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;conclusión&quot;&gt;Conclusión&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;En conclusión, podemos decir sin temor a equivocarnos que la edición regular de un blog para nuestra empresa o negocio no es una cosa de niños. Puede darnos a conocer más ampliamente a nuestro público objetivo, nos hace más cercanos a las personas y, por ende, será más fácil que cuando la persona decida comprar, seamos su opción más acertada.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por eso, que no te asusten palabras como blog, globosfera, blogger, copywriter, marketing de contenidos …. , porque el mundo de las palabras es un mundo accesible a todos y del que todos podemos hacer hacer un excelente uso. Piensa en cómo enfocar este proyecto e incluirlo dentro de tu estrategia de marketing. ¡Seguro que disfrutarás!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;¿Te ha sido útil? Espero que así haya sido pero si necesitas más consejos, no dudes en ponerte en contacto con nosotros. Seguro que te podremos echar una mano!!!!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hasta la próxima……&lt;/p&gt;</content><author><name>María José Ruiz</name></author><category term="blog" /><category term="web" /><category term="copywriting" /><category term="copywriter" /><category term="contenido" /></entry><entry><title type="html">¿Es aconsejable una LANDING PAGE con varios idiomas?</title><link href="http://localhost:4000/marketing/landing-page-varios-idiomas/" rel="alternate" type="text/html" title="¿Es aconsejable una LANDING PAGE con varios idiomas?" /><published>2020-11-12T00:00:00+01:00</published><updated>2020-11-12T00:00:00+01:00</updated><id>http://localhost:4000/marketing/landing-page-varios-idiomas</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/marketing/landing-page-varios-idiomas/">&lt;p&gt;Hola de nuevo!!!!! Aquí estamos una vez más para hablar sobre marketing digital aunque esta semana vamos a tratar un tema un tanto particular, si es o no recomendable tener una &lt;strong&gt;Landing Page en varios idiomas&lt;/strong&gt;. ¿Qué opináis vosotros? Me encantaría conocer vuestra opinión a este respecto, así que por favor, podéis dejarme un comentario diciéndome lo que pensáis. Muchas gracias de antemano ;-) .&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;qué-es-una-landing-page&quot;&gt;¿Qué es una Landing Page?&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;En primer lugar, me gustaría recordar qué es una landing page. Esta página también se conoce como  página de aterrizaje o página de destino. &lt;strong&gt;Esta página es, por tanto, aquella a la que se dirige a un usuario de internet para convertirlo en un lead&lt;/strong&gt; y que más tarde puede convertirse en un cliente.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La estética , el contenido y la forma de una landing page tiene que ser impecable ya que es nuestro escaparate para captar a nuestros futuros clientes. La imagen de nuestra landing page es en definitiva, nuestra imagen puesta delante de todo posible lead y, por ende, posible cliente.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;debemos-tener-una-landing-multidioma&quot;&gt;¿Debemos tener una Landing multidioma?&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Desde mi punto de vista, esta es una gran pregunta sin una respuesta absoluta (y aquí os pido de nuevo vuestros comentarios, de verdad me interesa conocer vuestra opinión).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Es verdad que &lt;strong&gt;una Landing está concebida para atraer a nuestro target y poder empezar a interactuar con él&lt;/strong&gt; y, por lo tanto, lo más normal sea que nuestros targets se engloben en su mayoría dentro del mismo idioma por lo que en general podemos decir que el esfuerzo y el presupuesto para realizar la traducción de una página de aterrizaje no siempre es necesario pero a veces es aconsejable.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pues bien, mi experiencia me ha demostrado que a veces es más fácil llegar a un público concreto si es &lt;strong&gt;en su idioma&lt;/strong&gt; que si presentamos nuestros productos en el idioma común para todos. Baste para demostrarlo un ejemplo.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;ejemplo-práctico&quot;&gt;Ejemplo práctico&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;En una ocasión hicimos la promoción de un curso online de programación. Nuestros targets eran niños y jóvenes adolescentes (las edades comprendían entre los 10 y los 17 años). He de decir que se ofrecía a los alumnos la posibilidad de elegir el idioma en el que recibirían las clases, pudiendo ser este en francés o castellano. Así que comenzamos nuestra campaña.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Puesto que la &lt;strong&gt;campaña iba dirigida a jóvenes que viven y estudian en España&lt;/strong&gt; empezamos nuestra campaña en español pero no conseguíamos convertir. Así que probamos algo diferente. Intentamos llegar a los padres y hubo algo que nos sorprendió.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Lógicamente, gran parte de la campaña se hizo en español ya que era una campaña para España pero esta vez, puesto que nos dirigíamos a personas que podía estar interesadas en que sus hijos recibieran &lt;strong&gt;formación en francés&lt;/strong&gt;, pensamos que parte de nuestro público quizá se sintiera más cómodo con otro idioma y, entonces, decidimos hacer una campaña paralela en francés.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nos pusimos enseguida manos a la obra. Para ello creamos dos landing pages, una en español y otra en francés. Esto es algo que parece sencillo pero no lo es en absoluto ya que no se trata de clonar una página, no es sólo  traducir. También hay que adaptar los textos para abarcar a un público diferente (para los que conozcáis los dos idiomas, si queréis os dejo el enlace de las dos landings: &lt;a href=&quot;https://ingeheris.github.io/learning/&quot;&gt;español&lt;/a&gt; y &lt;a href=&quot;https://ingeheris.github.io/learning/index_fr.html&quot;&gt;francés&lt;/a&gt; ).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Puedo deciros que la respuesta nos sorprendió gratamente, ya que nuestros esfuerzos merecieron la pena. Evidentemente, hubo muchos más leads con la página en castellano puesto que llegamos a prácticamente toda España pero nos sorprendió la cantidad de leads que conseguimos en francés y todo por tener una página de aterrizaje adaptada a un público específico.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Este era un caso muy concreto pero seguro que vosotros tenéis otras experiencias que quizás os apetece compartir con todos nosotros. Lo esperamos!!!!&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;conclusión&quot;&gt;Conclusión&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;En conclusión, podemos resumir todo diciendo que &lt;strong&gt;nuestra Landing Page tiene que ser atrayente para nuestro público y que tiene que estar adaptada 100%&lt;/strong&gt; a este último. Esto, a veces, incluye trabajo de traducción, diferentes gráficos para diferentes públicos y sobre todo, diferente trato. Cuanto más diversos sean nuestros targets, más diversidad debe haber en nuestras Páginas de aterrizaje.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hasta la próxima……&lt;/p&gt;</content><author><name>María José Ruiz</name></author><category term="landingpage" /><category term="internacional" /></entry><entry><title type="html">Auditoría de marca, ¿para qué sirve y cómo realizarla?</title><link href="http://localhost:4000/marketing/auditoria-marca/" rel="alternate" type="text/html" title="Auditoría de marca, ¿para qué sirve y cómo realizarla?" /><published>2020-10-29T00:00:00+01:00</published><updated>2020-10-29T00:00:00+01:00</updated><id>http://localhost:4000/marketing/auditoria-marca</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/marketing/auditoria-marca/">&lt;p&gt;Cada vez que hablamos de auditoría, quizá la primera que nos viene a la mente es la tan temida auditoría financiera que se realiza en las empresas. Pero  hoy vamos a hablar de una auditoría diferente, la &lt;strong&gt;auditoría de marca&lt;/strong&gt;. Este tipo de auditoría debería de efectuarse de forma regular y estar obligatoriamente incluida en todo &lt;a href=&quot;https://mjruizseo1.wordpress.com/2020/06/24/carta-de-navegacion-tu-plan-de-marketing/&quot;&gt;Plan de Marketing&lt;/a&gt; por su importancia ya que nos ayuda a determinar cómo se ve nuestra marca en el mercado y si estamos llegando o no a los objetivos fijados. Así es que, vamos a empezar por el principio.&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&quot;qué-es-una-auditoría-de-marca&quot;&gt;¿Qué es una auditoría de marca?&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;Para empezar, recordemos que una &lt;strong&gt;marca&lt;/strong&gt; es aquello que identifica los &lt;strong&gt;productos o servicios&lt;/strong&gt; que ofrecemos en el mercado. Además, una marca representa también la &lt;strong&gt;imagen&lt;/strong&gt; o el &lt;strong&gt;ideal&lt;/strong&gt; que  tiene el consumidor. Así que, podemos concluir sin temor a equivocarnos que una marca representa dinero o beneficios.
Ahora sí. La auditoría de marca es &lt;strong&gt;el análisis en profundidad de tu marca que te permite medir&lt;/strong&gt; tanto los resultados obtenidos hasta la fecha como tener una idea clara y concreta de dónde se encuentra tu marca en el mercado y cuan conocida es por tus clientes potenciales. 
En el caso de una nueva marca, aquella que empieza desde cero, no podemos hablar de auditoría porque no existe nada para auditar y comparar. En este caso concreto, estaríamos hablando de una &lt;strong&gt;estrategia de marca&lt;/strong&gt;, que trataremos en otro momento.&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&quot;por-qué-hacer-una-auditoría-de-marca&quot;&gt;¿Por qué hacer una auditoría de marca?&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;¿Conoces la frase: “Un paso atrás ni para tomar impulso”? Muchos piensan que una auditoría de marca es una pérdida de tiempo y que su tiempo es oro. Pues ese razonamiento no es ni cierto ni útil  ya que, veces, es mejor dar un paso atrás para tener una perspectiva más amplia de nuestro negocio, nuestro entorno, nuestros competidores, clientes,…. . Todo esto nos permitirá &lt;strong&gt;tomar mejores decisiones&lt;/strong&gt; a la hora de implementar nuevas medidas  a más largo plazo, lo que al final, nos hace ganar tiempo (y, ¡RECUERDA!: tu tiempo es oro).
Por eso, te voy a ser muy concisa y te daré tres razones por las que hacer una auditoría de marca es beneficioso para tu empresa:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Conocer en qué punto estamos&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Prevenir una posible desviación de los objetivos&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Permite observar la marca desde fuera del entorno empresarial
    &lt;h1 id=&quot;cómo-hacer-una-auditoría-de-marca&quot;&gt;¿Cómo hacer una auditoría de marca?&lt;/h1&gt;
    &lt;p&gt;En &lt;a href=&quot;https://ingeheris.com&quot;&gt;Ingeheris.com&lt;/a&gt; tenemos un proceso personalizado para hacer una auditoría de marca, según el sector empresarial. Para ello debemos tener en cuenta los siguientes puntos troncales:&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Evaluación del rendimiento de nuestra marca&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Determinar cuales son nuestros puntos fuertes y nuestros puntos débiles&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Comprender nuestro lugar en el mercado con relación a la competencia&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Desarrollar nuestra estrategia de acuerdo con las expectativas de nuestros clientes&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Realizar una auditoría de marca es algo que todo empresario, sea grande, mediano o pequeño debería realizar de vez en cuando pero, por dónde empezar. Es un trabajo que requiere de tiempo y mucha capacidad analítica ya que es de eso de lo que hablamos, de analizar todo lo relacionado con nuestra marca. Aquí tenemos &lt;strong&gt;7 pasos a seguir&lt;/strong&gt; que nos ayudarán en esta labor.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&quot;análisis-de-la-estrategia-de-marca&quot;&gt;Análisis de la estrategia de marca.&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Debemos determinar quiénes son nuestros targets,  realizar un buen plan de marketing completo teniendo en cuenta la situación actual de nuestro mercado.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&quot;análisis-de-la-percepción-que-nuestros-clientes-tienen-de-nosotros&quot;&gt;Análisis de la percepción que nuestros clientes tienen de nosotros.&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Aquí necesitamos realizar &lt;strong&gt;encuestas y/o entrevistas&lt;/strong&gt; por todos los canales de venta/distribución para tener una visión clara de lo que realmente lo que nuestros clientes piensan o perciben de nuestra marca y nuestros servicios.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&quot;análisis-interno-de-la-organización&quot;&gt;Análisis interno de la organización.&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Hay que conocer a cabalidad cuál es la percepción de la marca dentro de la empresa. Un método eficaz es saber &lt;strong&gt;cómo la perciben nuestros empleados&lt;/strong&gt;. Además, es necesario saber que cuando uno está convencido de algo es mucho más fácil transmitirlo a los demás por lo que si los empleados ven algo en lo que se podría mejorar, es bueno escuchar sus opiniones e ideas.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&quot;análisis-de-nuestro-sitio-web&quot;&gt;Análisis de nuestro sitio web.&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Un &lt;strong&gt;examen de nuestros canales&lt;/strong&gt; de pago y orgánicos nos darán una idea de si nuestro trabajo se está efectuando de manera óptima o, por contra, hay que realizar cambios para mejorarlo. También conocer el tráfico nos dará un indicativo de lo que funciona y lo que hay que mejorar. Quizá haya que ajustar un poco el enfoque inicial por haber quedado un poco desfasado o cambiar algo el aspecto para que sea más atrayente visualmente.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&quot;análisis-de-los-canales-de-social-media&quot;&gt;Análisis de los canales de social media.&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Saber &lt;strong&gt;qué se dice de nuestra marca y a qué o a quiénes se nos asocia&lt;/strong&gt; en las RRSS, nos permite saber lo que opina el público en general de nosotros, esto hará que podamos conocer quiénes están interesados por nuestra marca nos da una idea de cómo debemos enfocar nuestra estrategia comercial. Las redes sociales a menudo, nos indican el género, la edad, el idioma o la ubicación de nuestro público. Así podremos tener una idea de cómo llamar su atención.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&quot;análisis-de-ventas&quot;&gt;Análisis de ventas.&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Un examen a conciencia de nuestra ventas nos dará una idea de los puntos débiles en los que tenemos que trabajar para mejorar nuestra imagen de marca. Estos serán aquellos en los que tendremos que hacer un esfuerzo y establecer medidas para mejorarlos, e incluso, &lt;strong&gt;transformarlos en puntos fuertes&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&quot;análisis-de-la-competencia&quot;&gt;Análisis de la competencia&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Como nuestro análisis debe ser minucioso y habremos seleccionado nuestra variable a medir, seleccionaremos a nuestros competidores de tal manera que puedan cumplir con los mismos requisitos y variables para poder hacer una comparación equitativa y poder identificar claramente los elementos en los que nos asemejamos y en los que nos diferenciamos para establecer así &lt;strong&gt;medidas que nos ayuden a mejorar&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&quot;en-conclusión&quot;&gt;En conclusión&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;Sean cuales sean nuestros objetivos debemos tener claro que el mercado actual está en &lt;strong&gt;constante cambio&lt;/strong&gt; y que las marcas debemos &lt;strong&gt;adaptarnos sin dejar de innovar&lt;/strong&gt; para poder permanecer y ganar la carrera a nuestra competencia.&lt;/p&gt;</content><author><name>María José Ruiz</name></author><category term="auditoria" /><category term="marca" /><category term="branding" /></entry><entry><title type="html">Las extraescolares online, ¿tienen alguna ventaja?</title><link href="http://localhost:4000/marketing/extraescolares-online-tienen-alguna-ventaja/" rel="alternate" type="text/html" title="Las extraescolares online, ¿tienen alguna ventaja?" /><published>2020-10-22T00:00:00+02:00</published><updated>2020-10-22T00:00:00+02:00</updated><id>http://localhost:4000/marketing/extraescolares-online-tienen-alguna-ventaja</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/marketing/extraescolares-online-tienen-alguna-ventaja/">&lt;p&gt;Son muchas las opiniones sobre las clases extraescolares y si afinamos un poco más y hablamos de actividad extraescolar online, las opiniones se vuelven aún más dispares. Pero, ¿realmente son beneficiosas las actividades extracurriculares en formato e-learning?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mucho se ha hablado este tiempo de atrás sobre la vuelta al cole y la socialización de los niños, tan afectada después de meses de estar metidos en casa y sin contacto con sus compañeros. Pero nuestr@s hij@s necesitan desarrollar sus mentes inquietas, aprender y experimentar, pues es indispensable para un buen desarrollo intelectual.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por eso, la pregunta que plantea nuestro post de esta semana merece una respuesta clara y concisa. ¿Tienen algún beneficio las actividades online? La respuesta más concisa es &lt;strong&gt;SI&lt;/strong&gt;. Veamos algunos puntos positivos de este tipo de educación.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;aspectos-positivos-de-las-clases-online&quot;&gt;Aspectos positivos de las clases online&lt;/h2&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Salud. En el contexto actual, se nos pide cumplir con ciertas normas de distanciamiento social por el bien de tod@s. Gracias a las nuevas tecnologías, nuestr@s niñ@s y adolescentes pueden &lt;strong&gt;relacionarse&lt;/strong&gt; con multitud de compañer@s fuera del horario escolar &lt;strong&gt;sin riesgo&lt;/strong&gt; alguno para su salud.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Ahorro. En este mundo en el que las horas del reloj se nos quedan cortas para realizar todas las tareas cotidianas es importante no malgastar nuestro &lt;strong&gt;tiempo&lt;/strong&gt; ni &lt;strong&gt;energías&lt;/strong&gt; y eso es lo que conseguimos cuando nuestr@s hij@s  realizan una actividad lúdica o intelectual desde la comodidad de nuestro hogar. No tienen que trasladarse de un lugar a otro, así que nos ahorramos el tiempo del traslado, no derrochamos nuestras tan valiosas energías y, además, te ahorras el &lt;strong&gt;dinero&lt;/strong&gt; del transporte.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Futuro laboral. Nuestros niñ@s y adolescentes están ya considerados como nativ@s digitales. El aprendizaje virtual, como algunos lo llaman, consigue que l@s niñ@s y jóvenes puedan familiarizarse con las &lt;strong&gt;nuevas tecnologías&lt;/strong&gt; de forma lúdica y que sean &lt;strong&gt;actores activos&lt;/strong&gt; y no pasivos, como en el colegio (donde tienen ya desde hace años sus pizarras digitales, juegos, cuestionarios interactivos, ….). Ahora , por ejemplo, pueden &lt;a href=&quot;https://ingeheris.github.io/learning/&quot;&gt;aprender a programar&lt;/a&gt; sus propias páginas web o sus juegos favoritos. Y esto nos lleva a otro de nuestros puntos positivos.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Responsabilidad y otras aptitudes. El hecho de dedicar tiempo a una clase extraescolar desde nuestra casa requiere cierto grado de &lt;strong&gt;responsabilidad&lt;/strong&gt; y &lt;strong&gt;disciplina&lt;/strong&gt; pues, en ocasiones, nuestros jóvenes se ven obligados a vencer la pereza o a hacer frente a posibles distracciones y de ese modo, se desarrollan cualidades como la &lt;strong&gt;autonomía&lt;/strong&gt; o la &lt;strong&gt;capacidad de organización&lt;/strong&gt; del tiempo libre. Además, como algunos de estos cursos se realizan en grupo, se desarrolla también cierto grado de &lt;strong&gt;socialización&lt;/strong&gt; y &lt;strong&gt;respeto&lt;/strong&gt; por las opiniones y gustos de los demás.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Flexibilidad. Ciertas actividades se pueden realizar fuera de los horarios convencionales lo que da tanto a padres como a hijos la oportunidad de aprender cosas nuevas, lo que les gusta de verdad o les estimula. Algunas de ellas disponen de tutorías para dudas, repaso, etc. y sobre todo, la mayoría de las veces se puede acceder a los cursos fuera de horario.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Como puedes comprobar, el e-learning es un gran universo en expansión puesto que la posibilidad de aprovechar de diferentes clases o cursos es infinita, como infinitos son los gustos de nuestros jóvenes. Las TIC nos han abierto una puerta hacia un futuro prometedor con un sinnúmero de materias o asignaturas que l@s niñ@s pueden explorar desde la comodidad de su hogar.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;cuántas-clases-extraescolares-son-las-idóneas-para-primaria-y-secundaria&quot;&gt;¿Cuántas clases extraescolares son las idóneas para primaria y secundaria?&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Es cierto que es cada familia la que debe decidir el número y el tipo de extraescolares que sus hij@s tendrán pero si echamos mano del refranero español podemos decir que “lo poco gusta y lo mucho cansa”, es decir, es bueno dar a los niños la oportunidad de aprender disciplinas nuevas y desarrollar su mente y sus habilidades tanto como sea posible, pero hay que tener en cuenta que saturar a los más pequeños de la casa tiene el efecto contrario al deseado. Nuestros hijos se agobiarían, estarían cansados, no tendrían ganas de continuar aprendiendo y desarrollando esas cualidades que tanto queremos que tengan. Por eso, los expertos concuerdan en que lo primero a tener en cuenta es la edad del niño,  no sobrepasar las 3-4 horas semanales y que toda actividad no curricular debe tener un poco &lt;strong&gt;diversión&lt;/strong&gt; y mucha &lt;strong&gt;estimulación&lt;/strong&gt;.
Dicho esto, os deseo un futuro maravilloso para vosotros y vuestr@s hij@s !!!&lt;/p&gt;</content><author><name>María José Ruiz</name></author><category term="extraescolares" /><category term="online" /><category term="remoto" /></entry><entry><title type="html">Cookies de Google Analytics</title><link href="http://localhost:4000/marketing/cookies-google-analytics/" rel="alternate" type="text/html" title="Cookies de Google Analytics" /><published>2020-10-15T00:00:00+02:00</published><updated>2020-10-15T00:00:00+02:00</updated><id>http://localhost:4000/marketing/cookies-google-analytics</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/marketing/cookies-google-analytics/">&lt;p&gt;En este post vamos a ver algo que intriga a muchos, qué son las cookies, qué cookies utiliza Google Analytics y cuál es su función.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Las cookies son pequeños archivos con información que crean los sitios web que visitamos y que se almacenan en nuestro navegador de manera que los sitios web pueden consultar y guardar la navegación o actividad realizada. Como bien dice Google, gracias a las cookies, los sitios web:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;No cierran sesión.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Recuerdan tus preferencias del sitio.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Ofrecen contenido relevante de la zona.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Google Analytics es la &lt;strong&gt;herramienta de análisis&lt;/strong&gt; de Google que ayuda a los propietarios de sitios web y de aplicaciones a entender cómo interactúan los visitantes con sus propiedades.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&quot;para-qué-se-usan-las-cookies&quot;&gt;¿Para qué se usan las cookies?&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Google Analytics utiliza cookies para &lt;strong&gt;recoger información y ofrecer estadísticas&lt;/strong&gt; de uso de los sitios web sin identificar personalmente a Google los visitantes de las mismas. 
Las cookies se utilizan para :&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Determinar el dominio&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Distinguir entre usuarios únicos&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Recordar número y duración de visitas&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Recordar la fuente de tráfico&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Determinar inicio y fin de sesión&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Recordar variables personalizadas que podemos crear para tener datos adicionales de una sesión.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Las cookies de Google Analytics son &lt;strong&gt;first-party cookies&lt;/strong&gt;, es decir, son cookies que se ejecutan únicamente dentro del dominio que el usuario está ejecutando.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Las cookies de Google Analytics no pueden recolectar información privada del usuario por la Ley de Protección de Datos.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;tipos-de-cookies-de-google-analytics&quot;&gt;Tipos de cookies de Google Analytics&lt;/h2&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;“_utma” : esta cookie determina &lt;strong&gt;cuando se inicia la sesión del usuario y cuantas veces visita un sitio&lt;/strong&gt;, podemos decir, por tanto, que distingue entre usuarios y sesiones. Tiene una duración máxima de 2 años salvo que el usuario elimine esta cookie.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;“_utmb” : esta cookie se usa para determinar nuevas sesiones o visitas y &lt;strong&gt;registra la hora de llegada a la página&lt;/strong&gt;. Tiene una duración máxima de 30 minutos desde el último registro de página.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;“_utmc” : esta cookie se usa en combinación con la _utmb y esta cookie &lt;strong&gt;comprueba si se debe mantener la sesión o, por el contrario, abrir una nueva&lt;/strong&gt;. Esta cookie se elimina automáticamente al cambiar de página web o al cerrar el navegador.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;“_utmt” : con esta cookie se limita el porcentaje de solicitudes. La duración máxima de esta cookie es de 10 minutos.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;“_utmz” : es la cookie que identifica la fuente de tráfico o dato de campaña de usuario, es decir, &lt;strong&gt;identifica el origen del usuario y las keywords&lt;/strong&gt; y tiene una duración de 6 meses.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;“_utmv” : es la cookie relativa a las &lt;strong&gt;variables personalizadas&lt;/strong&gt; que creamos para identificar alguna serie de datos específicos de la actividad del usuario. Su duración es de 2 años.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;En la UE, y más concretamente en España, se debe comunicar el uso de cookies al usuario.
Este es un pequeño resumen de las cookies de Google Analytics pero podéis encontrar más información en la página de &lt;a href=&quot;https://policies.google.com/technologies/types?hl=es&quot;&gt;Google Analytics&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;</content><author><name>María José Ruiz</name></author><category term="marketing" /><category term="Google" /></entry><entry><title type="html">¿Qué es un plan de social media marketing?</title><link href="http://localhost:4000/marketing/plan-social-media/" rel="alternate" type="text/html" title="¿Qué es un plan de social media marketing?" /><published>2020-09-24T00:00:00+02:00</published><updated>2020-09-24T00:00:00+02:00</updated><id>http://localhost:4000/marketing/plan-social-media</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/marketing/plan-social-media/">&lt;p&gt;Un &lt;strong&gt;Plan de Social Media&lt;/strong&gt; (PSM) o Plan de Contenidos para Redes Sociales es un documento que incluye todos los medios y soportes de comunicación utilizados por una marca o empresa para difundir sus mensajes publicitarios a su público o destinatarios.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Normalmente, este documento se realiza en forma de un &lt;strong&gt;calendario&lt;/strong&gt; de campañas de marketing para reflejar de una manera visual y rápida las fechas o períodos de difusión elegidos y los medios que utilizaremos en nuestra estrategia de marketing.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&quot;qué-diferencia-existe-entre-un-plan-de-comunicación-integral-y-un-plan-social-media&quot;&gt;¿Qué diferencia existe entre un Plan de Comunicación Integral y un plan social media?&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;El &lt;strong&gt;Plan de Comunicación Integral&lt;/strong&gt; (PCI) es un documento que refleja en detalle la estrategia de comunicación de una marca o empresa. Este documento detalla los objetivos de comunicación, la audiencia, el mensaje definidos previamente, así como, los presupuestos, el calendario de ejecución y los protocolos de comportamiento tanto internos como externos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La diferencia con nuestro &lt;strong&gt;Plan de Social Media&lt;/strong&gt; es que el &lt;strong&gt;PCI&lt;/strong&gt; engloba no sólo a las Redes Sociales sino que también incluye la publicidad tradicional (como anuncios en prensa, radio o TV) y las Relaciones Públicas (como eventos, concursos, …).&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&quot;plan-de-social-media-es-realmente-necesario&quot;&gt;Plan de Social Media: ¿Es realmente necesario?&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Llegados a este punto, la pregunta que se plantea es: Yo tengo sólo un &lt;strong&gt;pequeño negocio&lt;/strong&gt; así que ¿realmente es necesario tener un Plan de Social Media? Sólo tú tienes la respuesta a esa pregunta pero la realidad es que la presencia en las Redes Sociales hará crecer tu marca y, como consecuencia, tendrás más oportunidades de ver crecer tu negocio.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&quot;cómo-hacer-un-plan-de-social-media&quot;&gt;Cómo hacer un Plan de Social Media&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Ningún proyecto es fácil en sus comienzos y un Plan de Social Media no es la excepción por eso viene bien repasar los puntos claves a trabajar para poder elaborar nuestro PSM personalizado y adaptado a nuestro negocio. Recuerda, además, que un PSM es un documento con “vida propia” es decir, que puede ir cambiando a lo largo del tiempo ya que lo que funciona hoy puede no hacerlo mañana y viceversa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sin más tardar, veamos los pasos a seguir:&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Analizar tu propia situación a día de hoy.&lt;/strong&gt;
Esto no sólo te afecta a ti y tu situación particular en lo que se refiere a cuantificar clientes o impresiones en las RRSS, también se tiene que analizar quienes son tus clientes y tus posibles clientes o prospectos y todo lo relacionado con los lugares donde están, sus gustos, su franja de edad, etc. Estudiar a la competencia también nos puede dar una idea de lo que funciona y lo que no.
Si quieres ampliar tus conocimientos sobre clientes y prospectos, puedes leer este &lt;a href=&quot;https://ingeheris.github.io/blog/marketing/que-es-un-prospecto-y-que-es-un-cliente/&quot;&gt;enlace&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Definir los objetivos.&lt;/strong&gt;
&lt;strong&gt;Nuestros objetivos tienen que ser cuantificables y cada objetivo debe estar bien claro&lt;/strong&gt;. Por ejemplo: si queremos tener más presencia en RRSS, podemos definir el número de seguidores al que queremos llegar y en cuánto tiempo. De esta forma, podremos comprobar fácilmente si hemos alcanzado el objetivo fijado y si no es así, podremos evaluar la razón por la que no lo hemos alcanzado y, bien cambiar de estrategia, bien cambiar de objetivo (a veces, hay cambios inesperados que nos hacen replantearse la estrategia inicial).&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Elegir cuidadosamente los medios de comunicación.&lt;/strong&gt;
Igual de diversos que son los medios de comunicación es el público al que cada uno llega. &lt;strong&gt;No todos los medios de comunicación tienen los mismos resultados ni están enfocados a todo el mundo&lt;/strong&gt;, por tanto el presupuesto, el tiempo y el esfuerzo invertido tiene que estar muy bien dirigido. Cada uno debe elegir los que son más convenientes para su campo, su negocio,…. Detenerse a identificar con cuidado en cuáles debemos apoyarnos, no es perder el tiempo sino ganar en efectividad.&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Planificar las acciones a realizar.&lt;/strong&gt;
Ahora que tenemos claro dónde estamos nosotros, cómo llegar a nuestro público, cuáles son nuestros objetivos y los canales que vamos a utilizar para alcanzarlos, llega el momento crucial de planificar cada una de nuestras acciones lo más detalladamente posible.&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Comenzar a utilizar y testear el Plan de Social Media.&lt;/strong&gt;
Por fin llegó la hora de pasar a la verdadera acción y empezar a aplicar todo lo que ya se ha definido previamente con el entusiasmo de que funcionará a las mil maravillas porque el trabajo siempre da sus frutos. Y cada semana o cada mes, se deberán examinar si has llegado a alcanzar o no los objetivos a cumplir.&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;p&gt;Espero que este pequeño resumen te haya sido útil. Me gustaría que dejaras un comentario y me des tus impresiones. Si tienes dudas o preguntas, con gusto te ayudaré. Para contactar conmigo puedes hacerlo a través de mi página &lt;a href=&quot;https://ingeheris.com&quot;&gt;web&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content><author><name>María José Ruiz</name></author><category term="marketing" /><category term="SocialMedia" /></entry><entry><title type="html">¿Cuánto me va a costar? El presupuesto fijo</title><link href="http://localhost:4000/desarrollo/presupuestos-fijos-obsoletos/" rel="alternate" type="text/html" title="¿Cuánto me va a costar? El presupuesto fijo" /><published>2020-09-17T00:00:00+02:00</published><updated>2020-09-17T00:00:00+02:00</updated><id>http://localhost:4000/desarrollo/presupuestos-fijos-obsoletos</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/desarrollo/presupuestos-fijos-obsoletos/">&lt;h2 id=&quot;por-qué-desarrollar-un-proyecto-de-software-con-un-precio-fijo-no-es-lo-óptimo&quot;&gt;Por qué desarrollar un proyecto de software con un precio fijo no es lo óptimo.&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Imagina que un día un cliente se acerca a ti y te dice:
¡Hola voy a lanzar un nuevo proyecto con una aplicación revolucionaria y tengo un presupuesto de x y necesito el desarrollo terminado para ayer!
¡¡¡¡Mmm!!!!, si ya te suena de algo querido lector. ahora viene la pregunta del millón.&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Vale, no hay problema seguro que usted tiene una lista de las funcionalidades necesarias, ¡vamos, especificaciones detalladas de su proyecto!&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;En lo más profundo de tu alma, sabes ya la respuesta, pero siendo un optimista y ante tal entusiasmo, había que preguntar.&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Bueno…no exactamente…digamos que … sabrás más cuando tenga claro cuánto me va a costar!&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Ahh!!!, todo el subidón anterior acaba de desaparecer de un plumazo.
Pero tu larga experiencia, te va a servir ahora.&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Sabe Caballero, no se puede estimar algo que se desconoce. Cualquiera que pretenda lo contrario, no es digno de representar nuestro gremio.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Busco un freelance serio que se comprometa a llevar a cabo mi proyecto dentro de mi presupuesto y, por supuesto, dentro de unas fechas límites. ¡Es un proyecto ambicioso que vale la pena, ¿eres mi hombre o no?&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Delante de un proyecto tan apetitoso con un perímetro funcional tan incierto solo le puedo proponer un método de trabajo alternativo.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Sigue…&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Se trata de una metodología llamada Agile (mola siempre más en inglés) se habla mucho de ella desde hace unos 15 años (incluso demasiado querido lector). La idea es la siguiente: Juntos determinamos a grandes rasgos todas las funcionalidades que necesita su App. Llamemos esta lista “Backlog” (¿Ya comenté que molaba siempre más en inglés?).&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Vale, tengo a mi lista, ¿y después qué?&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Después estimamos juntos el nivel de complejidad de cada funcionalidad.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Ok, nada del otro mundo…&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Entonces, le toca seleccionar y ordenar estas funcionalidades por orden de prioridades.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;¡Hala, ya lo sabía! Vamos TODO es prioritario, a ver necesito que mi App detecte el Covid-19 que te haga el test de PCR, que te escanee y según tu morfología se conecte en SAHRA la tienda de ropa, seleccione automáticamente lo que te pega según la última temporada y que te lo mande por correo. Que somos gente razonable. Que no queremos que te contamines.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Sí, efectivamente un proyecto ambicioso. Sigamos, la idea es de seleccionar y poner en primero las funcionalidades que sin la aplicación no podrían funcionar y que si por una razón o otra una funcionalidad tarda un poco más, se podría presentar el producto.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Creo que entiendo lo que me quieres decir.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;A partir de ahí, tendremos una idea global de presupuesto necesario.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Vale, ¿voy a saber cuánto me cuesta al final?&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Aquí se pone interesante: se selecciona las funcionalidades al principio del Backlog y trabajamos en ello durante 2 semanas. Se trata de entregar funcionalidades completas, probadas y validadas por usted. Usted paga por el trabajo realizado y pasamos a un ciclo de dos semanas más.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;¡Vamos que pago un pozo sin fondo, sin saber lo que va a costar al final!&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;En absoluto Caballero. Con un presupuesto cerrado la incertidumbre es la misma. Solo que se le dice lo que quiere escuchar. Al final van a surgir problemas técnicos y cambios que harán que se va a duplicar, incluso triplicar el presupuesto inicial. Pero, una vez la máquina lanzada no hay marcha atrás. La principal dificultad de este tipo de desarrollo consiste en no definir un conjunto claro de funcionalidades adaptado al contexto.
La idea es de mantener un control relativo en un contexto de proyecto por definición cambiante. Usted puede cambiar, adaptar, orientar el desarrollo por franjas de dos semanas. Se trata de mantener un equilibrio entre el tiempo de desarrollar algo útil y la necesitad de adaptar el proyecto a nuevas ideas y/o necesidades, sin olvidar la pregunta que nos llevó a todo esto: “¿Cuánto me va a costar?”  Como hemos definido funcionalidades concretas y completas, listas para ser entregadas, el cálculo se hace solo y sin engañar a nadie.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Interesante, me lo voy a pensar. Pero te comenté lo del hijo de mi primo quien le gustan las cosas con los ordenadores. Hizo una página con WordPress, creo. Él trabaja barato y bien.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Con todo mi respeto Caballero, al trabajo con el primo, …  ¡Resultado de primo!, bueno mas seriamente. Siempre habrá alguien para decirle: “¡Mire, por tanto le hago!”.  Pero seamos realistas, se tiene lo que se paga. Con un presupuesto fijo se suele chapucear hasta llegar al tope, y como se negoció a lo más barato posible, pues se tiene el resultado que se puede esperar.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Muchísimas gracias, señor por su reflexión, fue un placer charlar con usted.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;El placer es mío, Don Cliente.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;</content><author><name>Alan Kleber</name></author><category term="Agile" /><category term="Estimación" /><category term="Proyecto" /><category term="Software" /></entry><entry><title type="html">Community Manager: Qué es y qué hace</title><link href="http://localhost:4000/marketing/community-manager/" rel="alternate" type="text/html" title="Community Manager: Qué es y qué hace" /><published>2020-09-10T00:00:00+02:00</published><updated>2020-09-10T00:00:00+02:00</updated><id>http://localhost:4000/marketing/community-manager</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/marketing/community-manager/">&lt;h1 id=&quot;definición-de-community-manager&quot;&gt;Definición de Community Manager&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;El término &lt;strong&gt;Community Manager&lt;/strong&gt; surgió alrededor del año 1996 con la aparición de las redes sociales. Podemos definir al Community Manager (CM) como un &lt;strong&gt;profesional&lt;/strong&gt; del Marketing Digital que se encarga de crear, gestionar y dinamizar una comunidad de usuarios en Internet que, en general, gira en torno a una marca y todo ello con independencia de la/s red/es social/es que utilice.
Con la explosión de la era digital y la &lt;strong&gt;transformación digital&lt;/strong&gt; que se viene produciendo estos últimos años no sólo en el ámbito empresarial a gran escala sino también en pymes de todo el país, la figura del Community Manager es cada vez más relevante y , por ende, más demandada. Pero no todo el mundo tiene claro qué funciones desempeña dentro de una compañía, sea grande o pequeña, así que veamos cuáles son estas.&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&quot;funciones-de-un-community-manager&quot;&gt;Funciones de un Community Manager&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;Un buen Community Manager no es sólo una persona que sabe manejarse bien con las redes sociales a nivel personal. Se necesitan ciertos conocimiento específicos que no todo el mundo tiene. Estos aspectos son imprescindibles para un buen profesional:&lt;/p&gt;

&lt;ol&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;Redacción&lt;/strong&gt;. Esto es imprescindible ya que debe generar contenidos escritos que serán publicados en las redes sociales, escribir post para blogs, artículos, boletines, etc.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;Comunicación Digital&lt;/strong&gt;. Debe conocer y entender muy bien qué es la comunicación digital ya que es su medio para expresarse. Debe crear y gestionar la presencia de la empresa   a través de blogs, RRSS , ….Una buena comunicación digital requiere de empatía y moderación en lo que se dice.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;Herramientas de análisis&lt;/strong&gt;. Conocer y utilizar herramientas de análisis le permitirá medir si sus acciones están dando resultados, si está teniendo visibilidad y si la gente hace click en los contenidos que ha preparado.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;SEO&lt;/strong&gt;. Tiene que tener nociones de SEO.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;SMO&lt;/strong&gt;. Esto son las acciones que se realizarán en los medios sociales como foros, blogs o redes sociales para conseguir los objetivos de Marketing fijados.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;Marketing&lt;/strong&gt;. Tener conocimientos de Marketing en redes sociales, planificar eventos de empresa y reuniones con la comunidad.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;Creatividad&lt;/strong&gt;. Tener creatividad es indispensable para crear contenidos atrayentes para el público objetivo de la empresa.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;p&gt;Espero que disfrutéis de la lectura. ¡¡¡&lt;strong&gt;Hasta el próximo post&lt;/strong&gt;!!!&lt;/p&gt;</content><author><name>María José Ruiz</name></author><category term="marketing" /><category term="communitymanager" /><category term="CM" /><category term="digital" /><category term="SEO" /></entry><entry><title type="html">¿Es real la digitalización de España?</title><link href="http://localhost:4000/marketing/realidad-digitalizacion-espana/" rel="alternate" type="text/html" title="¿Es real la digitalización de España?" /><published>2020-09-03T00:00:00+02:00</published><updated>2020-09-03T00:00:00+02:00</updated><id>http://localhost:4000/marketing/realidad-digitalizacion-espana</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/marketing/realidad-digitalizacion-espana/">&lt;p&gt;La &lt;strong&gt;digitalización en España, ¿es real?&lt;/strong&gt;. Hoy hablaremos de este tema tan candente. Parece que la pandemia de este año nos ha abierto los ojos a una nueva realidad. Una realidad que hasta ahora parecía de ciencia ficción en España y es que en el siglo XXI, la digitalización no es un adelanto, es una necesidad, y por ende, es imprescindible.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ahora, parece que todo el mundo se pone a trabajar en serio para lograr ponernos a la altura de los mejores. En el ranking europeo, España está en el puesto número 11 de 28 en cuestiones de digitalización, así lo refleja el informe de la Unión Europea ‘The Digital Economy and Society Index’, &lt;a href=&quot;https://ec.europa.eu/digital-single-market/en/desi&quot;&gt;DESI 2020&lt;/a&gt;, (con datos de 2019) . Hay quien lo ve muy positivo porque estamos por encima de la media pero, en realidad, tenemos a otros 10 países que están por delante de nosotros y de los que podríamos sacar algunas lecciones.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/blog/assets/images/informeDESI2020.png&quot; alt=&quot;informeDESI2020&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El estudio muestra que, a pesar que las empresas están de año en año más digitalizadas, hay aspectos en los que todavía queda mucho camino por recorrer. Por ejemplo, se pone especial atención en las pymes que sólo un 17% de ellas utiliza servicios en la nube y sólo un 17,5% vendió productos o servicios en línea frente al 39% de las grandes empresas . El &lt;strong&gt;comercio electrónico&lt;/strong&gt; es una asignatura pendiente para muchos pequeños y medianos empresarios. Quizá por desconocimiento, quizá por miedo o quizá por ambas razones todavía no han querido ampliar sus horizontes. En un post anterior hablo sobre este tema (en enlace &lt;a href=&quot;https://ingeheris.github.io/blog/marketing/comercio-local-vs-comercio-electronico/&quot;&gt;Aquí&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Otra de las materias que no hemos aprobado es la &lt;strong&gt;competencia digital&lt;/strong&gt;. En España, no todo el mundo ha tenido la oportunidad de formarse en este área. Ahora, se ofrece la oportunidad a aquellas personas que deseen hacerlo, a formarse en este campo. Muchas son las empresas que realizan cursos adaptados a las necesidades de personas que por su edad o por no haber tenido necesidad hasta ahora, se han visto sorprendidas por el mundo de las &lt;strong&gt;nuevas tecnologías&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Esto no es nada nuevo, incluso, hay profesores que reclaman &lt;strong&gt;formación&lt;/strong&gt; en recursos digitales de su campo para impartir sus clases. El motivo es que la tecnología está en continuo cambio por lo que hay que reciclarse, ponerse al día para conseguir el mayor aprovechamiento de los recursos. Nuestros negocios son como los coches, hay que hacerles una puesta a punto para que funcionen correctamente y, pasado un tiempo, hay que cambiarlos porque han quedado obsoletos y no funcionan correctamente.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por eso, ¡¡¡ahora es el momento de ponerse al día!!!. &lt;strong&gt;Renuévate&lt;/strong&gt; y dale a tu negocio un nuevo toque  tecnológico y digital. Si tienes dudas o quieres ampliar información, no dudes en ponerte en contacto con &lt;a href=&quot;http://ingeheris.com/#signup&quot;&gt;nosotros&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;¡¡¡Hasta el próximo post !!!&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;</content><author><name>María José Ruiz</name></author><category term="digitalización" /><category term="españa" /><category term="negocios" /></entry><entry><title type="html">La Enseñanza Digital ¿Una nueva era para la Educación?</title><link href="http://localhost:4000/marketing/ensenanza-digital-nueva-era-educacion/" rel="alternate" type="text/html" title="La Enseñanza Digital ¿Una nueva era para la Educación?" /><published>2020-08-27T00:00:00+02:00</published><updated>2020-08-27T00:00:00+02:00</updated><id>http://localhost:4000/marketing/ensenanza-digital-nueva-era-educacion</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/marketing/ensenanza-digital-nueva-era-educacion/">&lt;p&gt;A día de hoy se habla mucho de la vuelta al colegio en plena pandemia por la Covid-19. Todo el mundo está de acuerdo en que es necesaria una vuelta a las aulas segura y con todas las garantías. Yo no voy a entrar en si la vuelta al cole es realmente segura o eso es un espejismo que sólo los más crédulos ven. Voy a hablar de realidades, las que veo a mi alrededor.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pese a los esfuerzos del &lt;strong&gt;sector educativo&lt;/strong&gt;, el último trimestre del curso pasado fue un auténtico desastre, como todo lo que suele ser improvisado. No pretendo echar las culpas a nadie ya que nos enfrentábamos a algo totalmente desconocido y en Europa pensábamos que seríamos capaces de superarlo en poco tiempo y sin apenas problemas. No fue así.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;qué-hacer-si-se-volviera-a-presentar-una-situación-de-confinamiento-en-el-sector-educativo&quot;&gt;¿Qué hacer si se volviera a presentar una situación de confinamiento en el sector educativo?&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Ahora, llega el nuevo curso y nadie se plantea un nuevo cierre de &lt;strong&gt;colegios&lt;/strong&gt;. Lo cierto es que nadie deseamos volver a vivir todo lo de esta pasada primavera de 2020 pero, ¿y si algunas aulas se tuvieran que poner en cuarentena? ¿y si no son aulas sino colegios enteros? Los niños necesitan rutinas, y en &lt;strong&gt;educación&lt;/strong&gt; también.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;¿Es necesario privar a los niños de educación por la salud? Está claro que hay que buscar soluciones para que nuestros niños, nuestro futuro, tengan una educación de calidad. Lo que yo he visto hasta ahora es que si tienes padres que se lo pueden permitir y te llevan a un colegio privado o, incluso, concertado, tienes mejores opciones para continuar con las clases, al ritmo normal. Así ha sido durante el último trimestre del curso 19/20. Esos niños han conseguido seguir a un ritmo prácticamente normal sus clases. En definitiva, han alcanzado los objetivos del curso escolar sin problemas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los esfuerzos del profesorado de la educación pública no han sido recompensados de la misma manera. La mayoría de los colegios públicos no han sido capaces de terminar sus temarios y, ni que decir tiene que, las explicaciones de los profesores han sido en algunos casos inexistentes y en otros muchos, insuficientes. Las razones que nos llevan a esta situación son muy diversas: falta de recursos económicos de los padres (no tienen acceso a internet, no tienen dispositivos electrónicos…), falta de medios de comunicación profesor-alumno, falta de interés de alguna de las partes, falta de formación de los profesores en TIC, ….&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Algunos de los problemas no se pueden cambiar, aunque se podría ayudar a mejorar. Pero hay algo de esta lista que no debería de darse este curso y es la falta de formación de los profesores en TIC (Tecnologías de la Información y la Comunicación). ¿Por qué digo esto? Pues bien, vivimos en una &lt;strong&gt;era digital&lt;/strong&gt;, nuestros jóvenes tienen a su alcance un gran número de &lt;strong&gt;recursos digitales&lt;/strong&gt; y ¿el problema es la falta de formación de los profesores? Cierto es que es necesario una capacitación en apps, programas informáticos, pizarras digitales,…para sacarles el máximo partido pero una formación de este tipo la podemos conseguir sin siquiera movernos de casa, por ejemplo &lt;a href=&quot;http://ingeheris.com/#projects&quot;&gt;aquí&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;es-posible-la-enseñanza-online-en-infantil-y-primaria&quot;&gt;¿Es posible la enseñanza online en Infantil y Primaria?&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;La respuesta es un SÍ rotundo. La enseñanza online se puede impartir a cualquier nivel. Recordemos que nuestros niños y jóvenes son &lt;strong&gt;nativos digitales&lt;/strong&gt;, así que para ellos las “nuevas tecnologías” son lo de siempre.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;También es justo decir que es un gran desafío para los profesores. Mantener la atención de los más pequeños es un reto difícil de conseguir. Y todos estamos de acuerdo que lo difícil no es imposible, sino requiere más esfuerzo de nuestra parte. Durante este tiempo, se han visto ejemplos de profesores que se disfrazaban y decoraban sus casas para dar una clase de historia a sus alumnos, enseñaban matemáticas con juegos, enseñaban cómo funcionaba el cuerpo humano con cosas que tenían a mano en su casa…. en definitiva, usaban su imaginación y creatividad para enseñar lo mejor posible a sus alumnos. Todos ellos se merecen un enorme aplauso de nuestra parte y yo, desde aquí, les doy personalmente las gracias por su esfuerzo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Es verdad que no todo el mundo tiene una imaginación portentosa o un espacio en casa para hacer una clase de teatro pero todos los profesores, sin excepción, tienen o deberían tener, algo a su favor, su vocación, el amor a la enseñanza y a los niños.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hoy en día, cuando hablamos de educación, no nos referimos sólo a impartir conocimiento y que el alumno sea capaz de asimilarlo y retenerlo sino que hablamos de enseñar de manera adaptada a cada niño, a su edad, sus gustos, su entorno, que entienda que lo aprendido tiene un efecto positivo en su vida y le sirve en muchos aspectos cotidianos. Una buena planificación del curso junto con las herramientas actuales harán que la &lt;strong&gt;educación online&lt;/strong&gt; (si fuera necesaria) sea una experiencia positiva, tanto para docentes como para alumnos.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;herramientas-digitales-y-recursos-educativos-para-docentes&quot;&gt;Herramientas digitales y Recursos educativos para docentes&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Para recrear un aula virtual, un lugar de reunión para todos los alumnos por clases existen diferentes plataformas que te permiten compartir documentos e interactuar con los alumnos, además, son gratuitas :&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;Google Classroom&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;Moodle&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;Teams&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;El uso de estas plataformas es sencillo y permite, incluso, hacer exámenes a distancia. Parte de la comunidad educativa ya lo ha probado con buenos resultados.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Otras herramientas son:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;Idoceo&lt;/strong&gt;. Herramienta de gestión docente (sólo para ipad)&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;AdditioApp&lt;/strong&gt;. Herramienta de gestión docente&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;Edpuzzle&lt;/strong&gt;. Aplicación que permite añadir preguntas o comentarios a un video de Youtube y controla el porcentaje de visionado del video por parte de los alumnos.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;Socrative&lt;/strong&gt;. Permite hacer exámenes individuales a los alumnos (acceso a través de web y desde ordenador, tablet o teléfono)&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;Kahoot&lt;/strong&gt;. Aplicación para hacer tests&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;Genially&lt;/strong&gt;. Permite crear imágenes o mapas interactivos&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Estos son sólo unos cuantos ejemplos, hay infinidad de aplicaciones educativas que permiten a los docentes enseñar de forma amena a los alumnos y, como el principio de la educación es predicar con el ejemplo, los profesores están en continua formación para darles a nuestros niños la mejor educación posible en estos tiempos de cambios permanentes.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Y recordad: “Un buen maestro puede crear esperanza, encender la imaginación e inspirar amor por el aprendizaje” (Brad Henry)&lt;/p&gt;</content><author><name>María José Ruiz</name></author><category term="educación" /><category term="online" /><category term="recursos digitales" /><category term="era digital" /><category term="docentes" /><category term="enseñanza" /><category term="digital" /></entry></feed>