<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" ><generator uri="https://jekyllrb.com/" version="3.8.7">Jekyll</generator><link href="http://localhost:4000/feed.xml" rel="self" type="application/atom+xml" /><link href="http://localhost:4000/" rel="alternate" type="text/html" /><updated>2020-08-20T21:18:02+02:00</updated><id>http://localhost:4000/feed.xml</id><title type="html">Blog Ingeheris</title><subtitle>Blog tecnológico sobre Negocios Digitales.</subtitle><author><name>María José Ruiz</name></author><entry><title type="html">Inbound Marketing: ¡A toda vela!</title><link href="http://localhost:4000/marketing/inbound-marketing/" rel="alternate" type="text/html" title="Inbound Marketing: ¡A toda vela!" /><published>2020-08-20T00:00:00+02:00</published><updated>2020-08-20T00:00:00+02:00</updated><id>http://localhost:4000/marketing/inbound-marketing</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/marketing/inbound-marketing/">&lt;p&gt;Cuando salimos a navegar, necesitamos unas buenas velas para avanzar a buen ritmo en nuestra travesía. Igualmente, para adelantar en nuestro negocio, necesitamos que se nos conozca. Una forma muy del siglo XXI, muy actual, es el Inbound Marketing del que hablaremos hoy. Comencemos…&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;qué-es-el-inbound-marketing&quot;&gt;¿Qué es el Inbound Marketing?&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Bueno, si traducimos literalmente del inglés esta expresión, podemos decir que es “mercadotecnia de atracción”, pero esa definición por sí sola no nos dice nada. Sencillamente, el &lt;strong&gt;Inbound Marketing&lt;/strong&gt; es el conjunto de técnicas de marketing por las, que aportando valor a nuestra marca, servicio, empresa… podremos contactar con nuestros clientes de forma &lt;strong&gt;no intrusiva&lt;/strong&gt;, es decir, sin que ellos sientan que estamos presionándolos para comprar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;De hecho, muchas personas ilustran el Inbound Marketing con un gran imán que atrae constantemente a las personas interesadas hacia nuestros productos de tal manera que lleguemos directamente a nuestros posibles clientes.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;cómo-se-puede-lograr-atraer-a-nuestros-prospectos&quot;&gt;¿Cómo se puede lograr atraer a nuestros prospectos?&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Hoy en día, todo el mundo busca lo que necesita por internet antes, incluso, de pensar en obtenerlo. Por eso, si aportamos &lt;strong&gt;contenidos útiles y de valor&lt;/strong&gt; de nuestros productos que pueden interesar a nuestros posibles clientes, lograremos que sean ellos los que vengan a nosotros buscando información y no al revés. De ahí que se diga que es una técnica no intrusiva.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Si una persona intenta guiar un barco pero no es muy experimentado, puede que no lo sepa guiar con el viento, incluso si este fuera el mejor velero del mundo, y, en lugar de avanzar hacia el destino, se dirija en la dirección opuesta por lo que necesitará ayuda para llegar a buen puerto. Paralelamente, hoy en día hay empresas que a pesar de tener todos los elementos para triunfar en su campo, no consiguen llegar a sus posibles clientes, por lo que solicitan a empresas como &lt;a href=&quot;http://ingeheris.com&quot;&gt;Ingeheris&lt;/a&gt; para que les faciliten el camino.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;los-5-pilares-del-inbound-marketing&quot;&gt;Los 5 pilares del Inbound Marketing&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Toda buena vela necesita un buen mástil  y todo Inbound Marketing se basa en varios pilares. El término mástil, en náutica, se refiere a un palo prolongado de una embarcación que se pone de una manera vertical y se emplea para sostener y afirmar las velas.  Puesto que anteriormente comparábamos el Inbound Marketing a las velas de un velero, los pilares de este serían &lt;strong&gt;el mástil&lt;/strong&gt; de nuestro barco. Analicemos en qué consisten.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;1- Atracción de tráfico&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Para atraer a nuestros buyer persona (o clientes ideales) vamos a crear una &lt;strong&gt;página web&lt;/strong&gt; en la que generaremos contenido de valor para nuestros posibles futuros clientes y los haremos llegar a nuestra página mediante:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;Posicionamiento seo&lt;/strong&gt;. Vamos a averiguar cuales son las palabras clave (aquello que les interesa a nuestros clientes ideales).&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;Marketing de contenidos&lt;/strong&gt;. Utilizaremos diferentes fórmulas para difundir todo aquello que hayamos hecho ya como relaciones públicas, webminars o eventos.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;Redes Sociales&lt;/strong&gt;. Utilizaremos todas las redes sociales que queramos o que pensemos que serán relevantes para difundir nuestros contenidos.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;2- Conversión del tráfico en prospectos o leads&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los &lt;strong&gt;leads&lt;/strong&gt; son las personas que ya han visitado nuestro sitio web y nos han dejado sus datos. Claro, nadie va dejando sus datos por ahí sin ningún motivo, así q	ue para conseguir nuestro objetivo, el método más utilizado es el de facilitarle algo que le pueda interesar a cambio de sus datos, como un ebook, un descuento en su próxima compra, etc… pero hay otros muchos métodos como hacer un pequeño cuestionario,  chatbots o las solicitudes de información personalizadas ya que de esta forma, será el usuario el que deje sus datos de forma voluntaria.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;3- Automatización del marketing para dar mensajes relevantes&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Cuando hablamos de Inbound, hablamos de darle algo de valor a nuestro prospecto y hacerlo en el momento que lo necesita. Debemos acompañar a la persona desde el momento que ve la necesidad de adquirir algo, pasando por el momento en el que busca qué es lo que más le interesa y llegando al momento en el que, decidido a comprar, elige la mejor oferta del mercado para sus circunstancias. Para lograr acompañar a nuestro prospecto en todo este proceso, existen dos recursos:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;Lead nurturing&lt;/strong&gt;: Enviar información a nuestros leads en cada proceso en el que se encuentra. Esto prodría conseguirse con el envío de &lt;strong&gt;email marketing&lt;/strong&gt; personalizados para cada uno de nuestros prospectos.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;Lead scoring&lt;/strong&gt;: Deberemos ir puntuando o midiendo a cada lead o prospecto para saber en qué momento se encuentra antes de la compra.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;En cualquiera de los dos casos, hay herramientas en el mercado que nos facilitarán mucho la tarea pero también es cierto que si somos una pequeña empresa o profesional, lo podemos hacer nosotros mismos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;4- Fidelización de los usuarios que ya se han registrado&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Queremos que aquellos que nos han comprado o utilizado nuestros servicios, repitan y para ello, podemos preparar información personalizada como ofertas o contenidos, webminars, comunidades o grupos y otras estrategias.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;De esta manera, no sólo lograremos que nuestro cliente vuelva, sino que también nos hará una promoción gratuita al hablar de su experiencia a sus contactos y conocidos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;5- Análisis y medición de los resultados&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Debemos decidir desde el principio qué KPI’s o &lt;strong&gt;métricas&lt;/strong&gt; vamos a usar para validar el éxito de nuestra estrategia y deberemos revisarlas regularmente para poder realizar cambios o ajustes si fuera necesario.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Después de este análisis, sólo nos queda sentarnos a reflexionar cómo implementar el Inbound Marketing en nuestro negocio. Con las velas desplegadas, continuemos adentrándonos en el gran océano del Marketing Digital.&lt;/p&gt;</content><author><name>María José Ruiz</name></author><category term="inbound" /><category term="digital" /></entry><entry><title type="html">¿Qué son los llamados negocios digitales?</title><link href="http://localhost:4000/marketing/que-son-negocios-digitales/" rel="alternate" type="text/html" title="¿Qué son los llamados negocios digitales?" /><published>2020-08-13T00:00:00+02:00</published><updated>2020-08-13T00:00:00+02:00</updated><id>http://localhost:4000/marketing/que-son-negocios-digitales</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/marketing/que-son-negocios-digitales/">&lt;p&gt;Con la nueva era post Covid se habla mucho de los negocios digitales y pueden surgir muchas interrogantes. Un &lt;strong&gt;negocio digital&lt;/strong&gt; es aquel que ofrece un bien o servicio a través de canales digitales. Este negocio, bien puede ser aquel que usa la tecnología como herramienta principal y única en el desarrollo de su actividad, o bien, es aquel que usa las &lt;strong&gt;tecnologías digitales&lt;/strong&gt; para aumentar el valor de su negocio.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Cuando hablamos de aumentar el &lt;strong&gt;valor del negocio&lt;/strong&gt;, no nos referimos sólo a que podemos vender por internet (e-commerce), como algunas personas piensan, que también. La &lt;strong&gt;digitalización de un negocio&lt;/strong&gt; engloba muchas más acciones que la mera venta. Podemos decir que un negocio digital es aquel que ha implementado un conjunto de tecnologías digitales que propiciarán el aumento del crecimiento de la empresa, los ingresos  y la optimización del rendimiento.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;qué-tecnologías-digitales-pueden-hacer-crecer-nuestro-negocio&quot;&gt;¿Qué tecnologías digitales pueden hacer crecer nuestro negocio?&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/blog/assets/images/disposotivos-moviles.png&quot; alt=&quot;Moviles&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ante todo, no debemos olvidar que no todos los negocios son iguales, y por lo tanto, no todos podrán hacer uso de estas tecnologías de la misma manera. Se requiere un buen estudio y asesoramiento para llevar a cabo las estrategias acertadas.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;1---el-e-commerce&quot;&gt;1 - El E-Commerce&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Ya hemos mencionado la más conocida y, quizás, lucrativa de ellas, el e-commerce o &lt;strong&gt;comercio electrónico&lt;/strong&gt;. En este caso, la variedad de productos o servicios a ofrecer es tan inmensa como la cantidad de productos y servicios que oferta el mercado tradicional. Prácticamente, cualquier pequeño comercio, tiendas de barrio, peluquerías, farmacias, …. podría tener uno. Es decir, podrían tener una fuente de ingresos extra, además de la venta tradicional. Si te interesa profundizar más en el tema, te dejo &lt;a href=&quot;https://ingeheris.github.io/blog/marketing/comercio-local-vs-comercio-electronico/&quot;&gt;este enlace.&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;2---el-marketing-online&quot;&gt;2 - El Marketing Online.&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;También tenemos la publicidad online o &lt;strong&gt;marketing digital&lt;/strong&gt;. Aquí encontramos una gran variedad, de oferta, pudiendo tener una página web muy completa o sólo una &lt;a href=&quot;http://ingeheris.com/qr4chiringuito/&quot;&gt;landing page&lt;/a&gt;  con una oferta/descuento concreto, publicidad en redes sociales, servicios de SEO, ….. Pero cuidado, la calidad de lo que presentas a tus clientes debe ser excelente, no te conformes con un wordpress estandarizado si puedes aspirar a productos más profesionales. Nunca debemos olvidad que para tener clientes de calidad hay que ofrecer calidad.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;3---el-cloud&quot;&gt;3 - El Cloud.&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Otro tipo de tecnologías muy difundida en estos últimos meses es el uso de herramientas colaborativas en el &lt;strong&gt;cloud&lt;/strong&gt;. Un ejemplo de ello sería el uso de &lt;a href=&quot;https://www.microsoft.com/es-es/microsoft-365/business&quot;&gt;&lt;strong&gt;Microsoft 365&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;, combinadas con herramientas de video conferencia como &lt;a href=&quot;https://www.microsoft.com/es-es/microsoft-365/microsoft-teams/group-chat-software&quot;&gt;&lt;strong&gt;Microsoft Teams&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt; y &lt;a href=&quot;https://zoom.us/&quot;&gt;&lt;strong&gt;Zoom&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;. Aunque en los últimos años había habido un aumento de la demanda en este campo, no ha sido hasta ahora, por una necesidad imperativa que se ha expandido y popularizado el trabajo remoto. Trabajar y/o estudiar (&lt;strong&gt;Office 365 educación, Google classroom&lt;/strong&gt;) desde cualquier lugar y en cualquier momento es algo a lo que en España no estamos acostumbrados a pesar de que en los demás países de nuestro entorno esto es algo que ya es más que habitual.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Es importante destacar que el cloud no es sólo para oficinistas. Academias, autoescuelas, médicos e, incluso colegios de infantil y primaria, han sido capaces de adaptarse de forma sorprendentemente rápida a esta nueva forma de comunicación. Aquellos que aún no han podido o no han querido adaptarse, están perdiendo un tiempo precioso para seguir al día con sus quehaceres cotidianos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hay otros muchos campos tecnológicos que se podrían analizar pero con estos tres, creo que podemos hablar de que cualquier negocio puede ser digital hoy en día. Y el tuyo, ¿ya lo es? Si todavía estás pensando en convertir tu negocio tradicional en un  negocio digital, no pierdas tiempo. Cada día que pasa, estás un paso por detrás de tu competencia.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;los-3-pilares-básicos-de-la-transformación-digital-de-un-negocio&quot;&gt;Los 3 pilares básicos de la transformación digital de un negocio&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/blog/assets/images/TRANSFORMACION_DIGITAL.png&quot; alt=&quot;Pilares transformación digital&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;1 - El correcto manejo de la tecnología.&lt;/strong&gt; Puesto que una transformación digital tiene como base la tecnología, debemos a manejarla de forma adecuada. Esto implica formarnos a nosotros mismos y a nuestros empleados en cuanto a las herramientas que vamos a utilizar y la forma más eficiente de hacerlo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;2 - Adaptación a los cambios.&lt;/strong&gt; En cuanto implantemos nuevas tecnologías en nuestro negocio, la forma de trabajar cambiará inexorablemente. Nuestra capacidad de adaptación y rapidez en asumir los cambios es clave para que la transformación digital sea un éxito en una empresa o negocio. Pensemos que ahora seguramente seamos capaces de hacer más con menos esfuerzo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;3 - La experiencia del cliente.&lt;/strong&gt; Una buena experiencia por parte del cliente es indispensable para comprobar que todas las medidas que hemos adoptado son las correctas. Ahora podremos tener más interacción con nuestros clientes, saber lo que quieren o necesitan, aportarles lo que esperan.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La &lt;strong&gt;transformación digital&lt;/strong&gt; es inevitable así que, dale un balón de oxígeno a tu negocio, redefínelo. Los nuevos tiempos son difíciles para todos pero toda gran crisis conduce a cambios y nuevas oportunidades. ¡¡¡Aprovéchalas!!!. Si necesitas ayuda o tienes dudas, &lt;a href=&quot;http://ingeheris.com/&quot;&gt;contáctanos&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content><author><name>María José Ruiz</name></author><category term="negocios" /><category term="digital" /><category term="cloud" /><category term="online" /></entry><entry><title type="html">¿Qué es un prospecto y qué es un cliente?</title><link href="http://localhost:4000/marketing/que-es-un-prospecto-y-que-es-un-cliente/" rel="alternate" type="text/html" title="¿Qué es un prospecto y qué es un cliente?" /><published>2020-08-06T00:00:00+02:00</published><updated>2020-08-06T00:00:00+02:00</updated><id>http://localhost:4000/marketing/que-es-un-prospecto-y-que-es-un-cliente</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/marketing/que-es-un-prospecto-y-que-es-un-cliente/">&lt;p&gt;Para los expertos en marketing, la diferencia es clara pero para alguien que empieza a sumergirse en la mercadotecnia, quizá no lo sea tanto.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Podemos definir prospecto como la persona que es susceptible de ser nuestro cliente ya que está o puede estar interesada en nuestro producto o servicio pero que aún no nos ha comprado nada. Es por eso, que es muy importante en marketing saber quienes son nuestros prospectos potenciales ya que es a ellos a los que van a ir dirigidas nuestras campañas puesto que, a más prospectos, más posibles clientes.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En cuanto a los clientes, esto lo tenemos claro, son las personas que ya nos han comprado nuestro producto o servicio.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Para poner un ejemplo que diferencie bien la idea podemos decir que en una boutique de ropa, el prospecto es aquella persona que ha visto un traje en el escaparate y pasa al establecimiento a verlo de cerca, probárselo, … y el cliente es aquella persona que ya nos ha comprado antes y vuelve.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Para nuestras campañas de marketing es importante tener una lista de clientes y también una lista de prospectos. El listado de clientes lo podremos crear con los datos que ya nos han facilitado los clientes como su email, su whatsapp, … . Para el listado de prospectos, podemos conseguir algún dato de contacto generando tráfico hacia una página de captura, una landing. Un ejemplo lo encontramos en esta página: &lt;a href=&quot;http://ingeheris.com/qr4chiringuito/&quot;&gt;www.ingeheris.com&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;3-razones-por-las-que-confeccionar-una-lista-de-prospectos&quot;&gt;3 razones por las que confeccionar una lista de prospectos&lt;/h2&gt;
&lt;ol&gt;
  &lt;li&gt;Recuperar las ventas perdidas y asegurar ventas futuras. Tenemos la oportunidad de recontactar con personas que, en un momento dado, estuvieron interesadas pero que por algún motivo no formalizaron una compra. Pero si esta persona nos ha facilitado voluntariamente sus datos de contacto es porque quiere que la mantengamos informada de los diferentes productos o servicios que prestamos, así como ofertas, descuentos….&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Aumentar el valor de nuestro negocio. Si tenemos una lista de prospectos que nos siguen en redes sociales, a través de página web, etc.… , a los que enviamos información de calidad, les estaremos mostrando que somos expertos en nuestro campo y eso les dará confianza para pasar al siguiente nivel, ser clientes.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Es una manera rápida de generar ventas. Si enviamos una promoción a nuestros prospectos, puede ser que alguno de ello vea interesante la oferta, promoción o nuevo producto/servicio y, finalmente, pase a formar parte de nuestros nuevos clientes.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;En conclusión&lt;/strong&gt;, podemos decir que a la gente le gusta comprar pero no le gusta que le vendan por lo que una buena comunicación con ellos les hará llegar a la conclusión por ellos mismos de que nuestro producto/servicio les conviene y es lo mejor para ellos. Mantener una buena línea de comunicación con nuestros prospectos es indispensable para que lleguen a ser nuestros fieles clientes.&lt;/p&gt;</content><author><name>María José Ruiz</name></author><category term="prospecto" /><category term="cliente" /></entry><entry><title type="html">Comercio local VS Comercio electrónico</title><link href="http://localhost:4000/marketing/comercio-local-vs-comercio-electronico/" rel="alternate" type="text/html" title="Comercio local VS Comercio electrónico" /><published>2020-08-05T00:00:00+02:00</published><updated>2020-08-05T00:00:00+02:00</updated><id>http://localhost:4000/marketing/comercio-local-vs-comercio-electronico</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/marketing/comercio-local-vs-comercio-electronico/">&lt;p&gt;Hoy me gustaría hablar de una problemática que afecta a muchas personas en la actualidad. Esta semana no he dejado de escuchar como los pequeños comercios están cerrando (algunos con la intención de que, cuando la situación mejore, puedan reabrir y otros, por desgracia, cerrarán definitivamente).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La historia del pequeño comercio, la tienda de barrio de toda la vida, es muy antigua y, por eso, merece la pena conservarla, cuidarla y, me atrevería a decir, mimarla. Pero a veces, por circunstancias muy diversas, o incluso, obligados por la situación actual de incertidumbre y crisis, los arduos esfuerzos de los años y quizá durante varias generaciones se vean truncados de la noche a la mañana. Por eso, me he puesto a pensar mucho en esto.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El pequeño comercio, el comercio local de toda la vida, está desapareciendo debido principalmente a dos grandes competencias:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Las grandes superficies que les hacen una competencia brutal en cuanto a precio y variedad en sus servicios.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;El comercio online, e-commerce, comercio electrónico, o como queráis llamarlo, vamos el comercio que se realiza en internet.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Es verdad que la supervivencia del pequeño comercio está cada vez más amenazada pero no por ello hay que rendirse. Existen multitud de soluciones sencillas que se podrían implementar sin un coste elevado y que podrían reportar muchos beneficios a estos pequeños comerciantes sin abandonar su labor de años, décadas e incluso, siglos que les hace únicos y especiales.
Muchos ni siquiera se lo plantean porque las nuevas tecnologías no están hechas para ellos o piensan que les va a complicar mucho la vida para obtener pocos resultados. Pero podría no ser así. Todo depende de nuestra actitud.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A lo largo de la historia, la humanidad se ha visto abocada a hacer cambios que han costado más o menos esfuerzo pero que al final llegan a formar parte de nuestra rutina. Así que, ahora nos toca hacer nuevos cambios para adaptar nuestros negocios, nuestras tiendas de toda la vida a la nueva sociedad del siglo XXI pero guardando la esencia de nuestro comercio local.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;cómo-digitalizar-nuestro-negocio&quot;&gt;CÓMO DIGITALIZAR NUESTRO NEGOCIO&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Siempre que se habla de digitalizar un negocio, y sobre todo, si es un pequeño comercio local, llueven las ideas bienintencionadas de nuestros allegados y con ellas las grandes interrogantes de qué hacer y cómo empezar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hay tres pasos muy sencillo que ya conoces en su “versión presencial”, es decir, ya lo estás haciendo a los clientes que entran en tu tienda (comunicar, enseñar y ayudar o aconsejar). Veamos cómo hacerlo.&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;Comunica con tus clientes.&lt;/strong&gt; Utiliza todos los medios a tu alcance (móvil, tablet, ordenador) para mantener el contacto con ellos. Se pueden mencionar todas las ofertas temporales que se tengan en ese momento y por tiempo limitado con una landing page, un sms por las redes sociales como facebook o instagram, etc…. Piénsalo: todo el mundo tiene su móvil y lo consulta a diario pero no todos tus clientes pasan por delante de tu negocio todos los días.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;Enseña a tus clientes lo que todavía no saben.&lt;/strong&gt; Muchas veces, se consulta en internet antes de hacer una compra o quizá haya asuntos que no conozcan en profundidad. Ese el momento para ayudarlos y orientarles, exactamente como se haría en una tienda física. Puedes tener un blog en el que enseñar a tus clientes por ejemplo, el color de moda para la próxima temporada o las tendencias en peinados veraniegos, por ejemplo. Si aportas valor o enseñas cada vez algo a tus clientes, su fidelidad está asegurada.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;Ayuda a tus clientes a ahorrar tiempo.&lt;/strong&gt; Hoy en día todo el mundo corre de un lado a otro, no se tiene tiempo de nada. Quizá trabajamos y nuestros horarios no coinciden con los de nuestra pastelería preferida que desde niños nos prepara esas tartas tan especiales, o entre el trabajo, los niños, etc. .. no podemos pasarnos por nuestra tienda de decoración tanto como nos gustaría. Así que poder comprar online es una de las soluciones a las que recurren las personas ocupadas.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;h2 id=&quot;formas-de-llegar-a-tus-clientes-de-manera-electrónica&quot;&gt;FORMAS DE LLEGAR A TUS CLIENTES DE MANERA ELECTRÓNICA&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/blog/assets/images/online-marketing.png&quot; alt=&quot;alt text&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hay muchas y diferentes acciones que se pueden hacer y que no tienen que ser costosas pero que te ayudarán a fidelizar a tus clientes de toda la vida, a ganar a otros y, además, si tuviéramos que vivir situaciones difíciles como un nuevo confinamiento, conseguiríamos mantener nuestros negocios “abiertos” para todos y, seguro, que los clientes de toda la vida estaremos encantados de continuar comprando. Un buen uso de las redes sociales es un factor primordial, así como un espacio propio para tu negocio en la red.
Para muchos, todo esto es un desafío inmenso ya que conceptos como redes sociales, comercio online, facebook, páginas web, landing page o e-commerce son totalmente desconocidos. Pero no hay que preocuparse ya que hay empresas que se dedican a facilitar la tarea a aquellos que lo necesitan. Ya he mencionado en alguna ocasión a la empresa Ingeheris. Esta pequeña empresa familiar está encantada de ayudar a los comercios locales que le soliciten sus servicios con soluciones a medida según las necesidades del clientes. ¡Seguro que será coser y cantar!&lt;/p&gt;</content><author><name>María José Ruiz</name></author><category term="tienda" /><category term="e-commerce" /><category term="online" /></entry></feed>